---
author: DCtheGeek
ms.service: azure-policy
ms.topic: include
ms.date: 07/16/2021
ms.author: dacoulte
ms.custom: generated
ms.openlocfilehash: 855938d1e154317629cc4d65727ed54323c4f21a
ms.sourcegitcommit: e2fa73b682a30048907e2acb5c890495ad397bd3
ms.translationtype: HT
ms.contentlocale: de-DE
ms.lasthandoff: 07/16/2021
ms.locfileid: "114388723"
---
|Name<br /><sub>(Azure-Portal)</sub> |BESCHREIBUNG |Auswirkungen |Version<br /><sub>(GitHub)</sub> |
|---|---|---|---|
|[Tag zu Ressourcengruppen hinzufügen](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F726aca4c-86e9-4b04-b0c5-073027359532) |Hiermit werden das angegebene Tag und der zugehörige Wert hinzugefügt, wenn eine Ressourcengruppe erstellt oder aktualisiert wird, in der dieses Tag fehlt. Vorhandene Ressourcengruppen können korrigiert werden, indem eine Korrekturaufgabe ausgelöst wird. Wenn das Tag mit einem anderen Wert vorhanden ist, erfolgt keine Änderung. |modify |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Tags/AddTag_ResourceGroup_Modify.json) |
|[Tag zu Ressourcen hinzufügen](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F4f9dc7db-30c1-420c-b61a-e1d640128d26) |Hiermit werden das angegebene Tag und der zugehörige Wert hinzugefügt, wenn eine Ressource erstellt oder aktualisiert wird, in der dieses Tag fehlt. Bereits vorhandene Ressourcen können durch Auslösen eines Wartungstasks gewartet werden. Wenn das Tag mit einem anderen Wert vorhanden ist, erfolgt keine Änderung. Tags für Ressourcengruppen werden nicht geändert. |modify |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Tags/AddTag_Modify.json) |
|[Tag zu Abonnements hinzufügen](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F96d9a89c-0d67-41fc-899d-2b9599f76a24) |Fügt Abonnements das angegebene Tag und den angegebenen Wert über eine Wiederherstellungsaufgabe hinzu. Wenn das Tag mit einem anderen Wert vorhanden ist, erfolgt keine Änderung. Weitere Informationen zur Richtlinienwartung finden Sie unter [https://aka.ms/azurepolicyremediation](../../../../articles/governance/policy/how-to/remediate-resources.md). |modify |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Tags/AddTag_Subscription_Modify.json) |
|[Tag für Ressourcengruppen hinzufügen oder ersetzen](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2Fd157c373-a6c4-483d-aaad-570756956268) |Hiermit werden das angegebene Tag und der zugehörige Wert hinzugefügt oder ersetzt, wenn eine Ressourcengruppe erstellt oder aktualisiert wird. Vorhandene Ressourcengruppen können korrigiert werden, indem eine Korrekturaufgabe ausgelöst wird. |modify |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Tags/AddOrReplaceTag_ResourceGroup_Modify.json) |
|[Tag für Ressourcen hinzufügen oder ersetzen](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F5ffd78d9-436d-4b41-a421-5baa819e3008) |Hiermit werden das angegebene Tag und der zugehörige Wert hinzugefügt oder ersetzt, wenn eine Ressource erstellt oder aktualisiert wird. Bereits vorhandene Ressourcen können durch Auslösen eines Wartungstasks gewartet werden. Tags für Ressourcengruppen werden nicht geändert. |modify |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Tags/AddOrReplaceTag_Modify.json) |
|[Tag für Abonnements hinzufügen oder ersetzen](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F61a4d60b-7326-440e-8051-9f94394d4dd1) |Fügt Abonnements das angegebene Tag und den angegebenen Wert über eine Wiederherstellungsaufgabe hinzu oder ersetzt diese. Vorhandene Ressourcengruppen können korrigiert werden, indem eine Korrekturaufgabe ausgelöst wird. Weitere Informationen zur Richtlinienwartung finden Sie unter [https://aka.ms/azurepolicyremediation](../../../../articles/governance/policy/how-to/remediate-resources.md). |modify |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Tags/AddOrReplaceTag_Subscription_Modify.json) |
|[Tag und zugehörigen Wert aus der Ressourcengruppe anfügen](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F9ea02ca2-71db-412d-8b00-7c7ca9fcd32d) |Hiermit werden das angegebene Tag und der zugehörige Wert aus der Ressourcengruppe angefügt, wenn eine Ressource erstellt oder aktualisiert wird, in der dieses Tag fehlt. Tags von Ressourcen, die vor Anwendung dieser Richtlinie erstellt wurden, werden erst bei Bearbeitung geändert. Ab sofort ist die neue Richtlinienauswirkung „modify“ verfügbar, die eine Korrektur von Tags für vorhandene Ressourcen unterstützt (siehe [https://aka.ms/modifydoc](../../../../articles/governance/policy/concepts/effects.md)). |append |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Tags/InheritTag_Append.json) |
|[Tag und zugehörigen Wert an Ressourcengruppen anfügen](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F49c88fc8-6fd1-46fd-a676-f12d1d3a4c71) |Hiermit werden das angegebene Tag und der zugehörige Wert angefügt, wenn eine Ressourcengruppe erstellt oder aktualisiert wird, in der dieses Tag fehlt. Tags von Ressourcengruppen, die vor Anwendung dieser Richtlinie erstellt wurden, werden erst bei Bearbeitung geändert. Ab sofort ist die neue Richtlinienauswirkung „modify“ verfügbar, die eine Korrektur von Tags für vorhandene Ressourcen unterstützt (siehe [https://aka.ms/modifydoc](../../../../articles/governance/policy/concepts/effects.md)). |append |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Tags/ResourceGroupApplyTag_Append.json) |
|[Tag und zugehörigen Wert an Ressourcen anfügen](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F2a0e14a6-b0a6-4fab-991a-187a4f81c498) |Hiermit werden das angegebene Tag und der zugehörige Wert angefügt, wenn eine Ressource erstellt oder aktualisiert wird, in der dieses Tag fehlt. Tags von Ressourcen, die vor Anwendung dieser Richtlinie erstellt wurden, werden erst bei Bearbeitung geändert. Dies gilt nicht für Ressourcengruppen. Ab sofort ist die neue Richtlinienauswirkung „modify“ verfügbar, die eine Korrektur von Tags für vorhandene Ressourcen unterstützt (siehe [https://aka.ms/modifydoc](../../../../articles/governance/policy/concepts/effects.md)). |append |[1.0.1](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Tags/ApplyTag_Append.json) |
|[Tag von der Ressourcengruppe erben](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2Fcd3aa116-8754-49c9-a813-ad46512ece54) |Hiermit werden das angegebene Tag und der zugehörige Wert aus der übergeordneten Ressourcengruppe hinzugefügt oder ersetzt, wenn eine Ressource erstellt oder aktualisiert wird. Bereits vorhandene Ressourcen können durch Auslösen eines Wartungstasks gewartet werden. |modify |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Tags/InheritTag_AddOrReplace_Modify.json) |
|[Tag von der Ressourcengruppe erben, falls nicht vorhanden](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2Fea3f2387-9b95-492a-a190-fcdc54f7b070) |Hiermit werden das angegebene Tag und der zugehörige Wert aus der übergeordneten Ressourcengruppe hinzugefügt, wenn eine Ressource erstellt oder aktualisiert wird, in der dieses Tag fehlt. Bereits vorhandene Ressourcen können durch Auslösen eines Wartungstasks gewartet werden. Wenn das Tag mit einem anderen Wert vorhanden ist, erfolgt keine Änderung. |modify |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Tags/InheritTag_Add_Modify.json) |
|[Tag vom Abonnement erben](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2Fb27a0cbd-a167-4dfa-ae64-4337be671140) |Hiermit werden das angegebene Tag und der zugehörige Wert aus dem enthaltenden Abonnement hinzugefügt oder ersetzt, wenn eine Ressource erstellt oder aktualisiert wird. Bereits vorhandene Ressourcen können durch Auslösen eines Wartungstasks gewartet werden. |modify |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Tags/InheritTag_AddOrReplace_FromSubscription.json) |
|[Tag vom Abonnement erben, falls nicht vorhanden](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F40df99da-1232-49b1-a39a-6da8d878f469) |Hiermit werden das angegebene Tag und der zugehörige Wert aus dem enthaltenden Abonnement hinzugefügt, wenn eine Ressource erstellt oder aktualisiert wird, in der dieses Tag fehlt. Bereits vorhandene Ressourcen können durch Auslösen eines Wartungstasks gewartet werden. Wenn das Tag mit einem anderen Wert vorhanden ist, erfolgt keine Änderung. |modify |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Tags/InheritTag_Add_FromSubscription.json) |
|[Tag und zugehöriger Wert für Ressourcengruppen erforderlich](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F8ce3da23-7156-49e4-b145-24f95f9dcb46) |Erzwingt ein erforderliches Tag und dessen Wert für Ressourcengruppen. |deny |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Tags/ResourceGroupRequireTagAndValue_Deny.json) |
|[Tag und zugehöriger Wert für Ressourcen erforderlich](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F1e30110a-5ceb-460c-a204-c1c3969c6d62) |Erzwingt ein erforderliches Tag und dessen Wert. Dies gilt nicht für Ressourcengruppen. |deny |[1.0.1](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Tags/RequireTagAndValue_Deny.json) |
|[Tag für Ressourcengruppen erforderlich](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F96670d01-0a4d-4649-9c89-2d3abc0a5025) |Hiermit wird das Vorhandensein eines Tags für Ressourcengruppen erzwungen. |deny |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Tags/ResourceGroupRequireTag_Deny.json) |
|[Tag für Ressourcen erforderlich](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F871b6d14-10aa-478d-b590-94f262ecfa99) |Erzwingt das Vorhandensein eines Tags. Dies gilt nicht für Ressourcengruppen. |deny |[1.0.1](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Tags/RequireTag_Deny.json) |